<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

 <title>VSBC14</title>
 <link href="http://www.inf.ufpr.br/vsbc14/atom.xml" rel="self"/>
 <link href="http://www.inf.ufpr.br/vsbc14/"/>
 <updated>2018-03-29T18:38:25-03:00</updated>
 <id>http://www.inf.ufpr.br/vsbc14/</id>
 <author>
   <name>Vytor Calixto</name>
   <email>vsbc14@inf.ufpr.br</email>
 </author>

 
 <entry>
   <title>Quero fazer um podcast</title>
   <link href="http://www.inf.ufpr.br/2016/06/27/podcast/"/>
   <updated>2016-06-27T00:00:00-03:00</updated>
   <id>http://www.inf.ufpr.br/2016/06/27/podcast</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Lendo algumas das respostas do formulário de avaliação do CEI, percebi que poucas
pessoas (das que responderam) foram para o ciclo de apresentações dos laboratórios. Andei pensando em formas diferentes de como propagar esse conteúdo e ressurgiu na minha cabeça uma ideia antiga que tive
para a gestão: fazer um podcast.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma das principais reclamações para a ausência nesses eventos era o horário em que
eram realizados. Vamos concordar que o horário da 13h30 na sexta-feira é extremamente
concorrido, com RG da Ecomp, monitoria, clubes e outras coisas. A opção é fazer mais tarde, na
sexta-feira, depois das 19h, o que dá a garantia de que ninguém está mais em aula.
Entretanto, é difícil atingir os alunos nos primeiros períodos neste horário.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como outro fator, não considero os vídeos gravados dos ciclo de palestra do ano passado muito bons.
A única câmera que há é estática, posicionado onde muitas pessoas passam na frente. O áudio
também não tem muita qualidade e falta certa dinamicidade para o vídeo. Isso é algo que deve mudar
(e rápido!) para a semana acadêmica (provavelmente fazendo umas palestras teste e procurando material
apropriado para ter uma boa gravação).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Creio então que uma forma mais prática de divulgar o material das apresentações seja através de
um podcast. O formato é bem controlado, tem um roteiro e é de fácil acesso. Muitos estudantes podem
escutar em diferentes momentos da sua rotina, quando acharem melhor e mais confortável. Isso também
tira certa preocupação da diretoria de eventos acadêmicos, que tem tempo para buscar peixes maiores
para se apresentar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Minha ideia é fazer um episódio piloto sobre Ciência da Computação no exterior com alunos que
viajaram pelo CSF e convênio com a Unibral. Começando com alunos entrevistados, posso trazer um
ar mais leve, de que o conteúdo é feito para estudantes do curso.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 

</feed>
